《洛時》：香港發展出無領袖自發社運新模式 「就像AI會自我學習」

香港政府提出修訂《逃犯條例》惹來極大爭議，演變成一連串大規模示威。美國《洛杉磯時報》分析認為，香港已發展出一種新社運模式－－沒有領袖並由群眾自發參與。分析指過往大型示威累計下來的經驗，示威者已建立了一定默契及共識。

相關新聞：【引渡惡法】夜幕下政總「不撤不散」 薯片叔叔愛將到場唱聖詩

2014年雨傘運動後，多名發起人及參與者分別被檢控及判刑，今次反送中示威則發展成一種新社運模式，變成無領袖、由群眾自發上街。青年新政召集人梁頌恆形容：「這是香港示威新模式，看起來很有組織，也很有紀律，但我肯定你不會找到一個所謂的負責人。」梁指群眾一些有共識的行為，例如供應物資、設立醫療站等，都是透過以往的社運經驗累積回來，「就像一部機器或懂得自我學習的人工智能（AI）」。

反送中運動有不少團體參與，包括工會、學生組織、教會、政治組織，但更多是不屬任何組織的人。香港眾志創黨主席羅冠聰說：「我們只是參與者之一，示威沒有領袖、具自發性。」羅稱很多示威者都不屬任何組織，他們自發在網上發起不同活動，「人們透過社交平台獲得資訊，Telegram頻道、網上論壇，由他們自己決定（做甚麼），他們在網上發起投票」。

相關新聞：【引渡惡法】阻人搵食未必罪大惡極 良心小店為年青人「蝕住做」

連登討論區是其中一個活躍平台，用戶提出不少具創意的建議，如發起地鐵不合作運動、政總「一人野餐」等，羅冠聰稱：「你可以給予正評或負評，人們會討論支持還是反對它。」

警方自上周日起就連場示威抗議拘捕34人，當中有示威者是在醫院被警方以暴動罪拘捕，另外也有Telegram群組管理員被捕，分析指即使警方捉拿個別人士，也不會拘捕到所謂的核心人物。不過梁頌恆表達擔憂，指「如果警察要開槍，所有人都會死，他們（示威者）沒有裝備」，他稱如果示威有領袖，就可以在警察拿出真槍的時候呼籲群眾撤退。

美國《洛杉磯時報》

唔想變雨傘2.0嘅入一入黎

希望你地可以分享俾多啲人睇 警方已經轉左玩法今朝冇清到場 就係為左要去返雨傘咁要團體向法院提出清場 但如果用我方法可以令返主導權同埋迫到政府官員出面回應 甚至民生問題都可以用依個方法到時係選舉拎返地方票

無左互聯網香港真係唔會咁好

比起上次真係進步好多

特別物資

928之後一街都係物資站，一條街幾個，完全係小圈子既物資站，然後d人不斷係咁插旗霸位